廣深港高鐵往福田80元、廣州南260元 陳帆：具吸引力

運輸及房屋局局長陳帆今日（15日）表示，廣深港高鐵的票價將定為80至260港元，認為票價較廣九直通車便宜，相信「有一定吸引力」，而列車時間表及班次則會按乘客量和人流再作決定。

短途具吸引力 長途票價貴直通車逾倍

高鐵票價正式出爐，究竟如此的價格算是抵還是貴呢？以短途車程的票價而言，現時港人如在香港選乘直通巴，價格是跟高鐵相差不遠，例如在尖沙嘴前往福田，直通巴的票價為50元，而高鐵則為80元，兩者相差30元；而在上環前往深圳北價錢是90元，太子往深圳北票價就是80元，高鐵去深圳北的話，票價為90元，兩者價錢幾乎一樣；因此，不少的旅客或會因高鐵的速度較快及較為舒適，所以轉為以高鐵前往短途目的地。

不過，同樣的道理未必適用於長途目的地；先以虎門作例子，現時由上環乘直通巴往虎門，票價為110，由太子上車票價是100元，但乘坐高鐵的話，價錢則為210元，兩者的價錢相差近1倍。

而如果是以廣州為終點的話，在尖沙嘴上車乘直通巴前往廣州，票價是113.4元，需時約4小時45分鐘；到深圳乘坐和諧號到廣州，票價為132.4元，需時約4小時24分鐘。

紅磡乘直通車往廣州票價210元

至於與直通車相比，在紅磡坐城際直通車往廣州，票價是210元，需時約2小時；乘坐高鐵的話，票價為260元，明顯貴過各種交通工具，雖然官方聲稱需時僅48分鐘，但其目的地廣州南卻位於廣州邊陲。

咁貴起高鐵，票價反而咁平？
照咁睇，永遠都回唔到本 。

支那政府根本冇打算回本
連打個和都冇打本
根本就係係為咗方便調軍同秘密拉人

主要係為左sell大陸造既高鐵，你睇下連香港都用緊我地中國造既高鐵就知有保証啦係咪先？

佢當人冇撚坐過火車 ?
深圳返廣洲 1舊水坐1個鐘多d就到

hkitalk有人計左條數出黎：

現在，深圳北 - 廣州南票價折合約港幣 $90 (二等座)
將來，西九龍 - 深圳北 $90、西九龍 - 廣州南 $260
相同里數，但是從西九龍到發要多付 $80

即係話"新營辦商"連大陸段都cap水
算式如下

【西九龍 - 廣州南】$260
減去：
【西九龍 - 深圳北】$90

等如
【深圳北 - 廣州南】$170 (港車溢價)

揾鬼坐

邊到平
直接搭狗鐵平好多喎

對於高官每日私人專車接送
計曬所有費用
啲確係平嘅
人地日日每餐食幾千幾百蚊飯又點同我地
真係多謝你咁「平」嘅服務
做官嘅睇嘅講嘅果然係高人一等

根本住新界東西嘅人都唔會用呢條鳩鐵

一日幾多班高鐵去深圳福田？

260去日本啦

鐵路一向都唔係靠車票回本嫁啦

屎坑都吸引到烏蠅既

你係香港去深圳都要時間，羅湖過關又唔平，買左和諧號都要等開車。

到時通左車，大家就識用腳投票。

正如當年人人都話西鐵係大白象，而家邊個敢再講

4分軍事 4分政治 2分經濟

如果我出佢份糧應該都會覺得平

初步將香港及內地公眾假期，以及暑假7、8月等每年130天列為高峰期，每天開通共114對列車，當中84對以福田或深圳北為目的地，另外30對則以虎門或廣州南為目的地。他(陳帆)說日後班次與頻率調動，會視乎上座率而相應加密或減少。

唔一定，因為假設你住元朗。你坐西鐵去紅磡，半個鐘都唔洗。

你網上買定高鐵票去廣州，預好時間去到就上車，兩小時到廣州。

實際上你係香港去廣州三個鐘都唔洗。快過你由元朗去上水，過羅湖過關再搭和諧號。

點解深圳坐和諧號廣州要4個鐘？
個半鐘都到啦

福田站到廣州南：82蚊人仔(約100蚊港紙)
+福田站到西九龍：約80蚊港紙
_______________________________________
= 180蚊港紙 (平廣州南至西九龍80蚊)

不如全部車淨係開到福田站算啦...

佢計算你係香港出發去深圳坐和諧號啊，除非你住上水粉嶺姐。

如果你住屯門元朗，乃至九龍塘嗰D，搭去紅磡坐高鐵上廣州絕對有吸引力。

紅磡坐直通火車到廣州東都係2粒鐘到 只要210蚊

元朗可以搭B2去深圳灣轉M299直達深圳北 (肯肯定唔洗90蚊)
或者搭B1去福田口岸轉M441到福田高鐵站 (肯肯定唔洗80蚊)

應該係計埋香港本地車程+羅湖排隊過關+深圳站排隊買飛+排隊安檢

不如計埋美國坐飛機黎

我指你去廣州，只去深圳北同福田當然另一個講法。

而且你講的方法，對於住係九龍區同香港島的富裕香港市民嚟講，時間好耐囉。

我住港島要上廣州，我一定去柯士甸坐高鐵點。

呢個高鐵根本對新界人冇柒用

深圳灣口岸有大巴上廣州，行沿江高速，2個鐘到廣州市區

咁你係港島九龍去深圳灣口岸要幾耐？

你住港島九龍過羅湖要幾耐？

沿江高速真係好撚快

七成車淨開到福田，講真唔差太遠。

比盡咪一粒鐘囉，計埋四粒鐘內到廣州市區
鳩鐵呢？到廣州南，再坐多40分鐘地鐵入市區

點計㗎

唔值

新界人都係靠港島人同九龍人養，香港的GDP主要都係靠港島同九龍創造。半個港島的土地價值我諗買起幾個新界都夠。新界人都係比較貧困，攞綜援同住公屋為主。

假如真係對新界鄉郊居民冇同，唔係反對高鐵的理由嚟。

屌你老母千鳩幾億起依條垃圾賣港鐵路
仲要割撚左個地方比支共
屌你老母臭閪有份支持起依條高鐵既全部都要仆街死落地獄

咁愛國撚要搭多d喇 如果蝕到連維修費都要納稅人俾 就唔好喇

到時廣州南就唔係咁嫁啦，以前深圳灣成個鄉郊咁，上個禮拜上去變左石屎森林啦。

注意
高鐵站係西九龍唔係紅磡

港島九龍一粒鐘一定唔得添，我嗰次係天水圍西鐵站坐車去深圳灣，都要成半個鐘。

你講得啱，係柯士甸，咁就仲近。西鐵去好快。

下一步將過境巴士既牌收番

Show Blocked User - 優美開始
Show Blocked User - 優美開始
Show Blocked User - 羅拔利雲度夫斯基

廣州南係番禺不是廣州市

人唔笑，狗都吠啦，唔識野嘈乜鳩呀

住油麻地搭狗鐵連過關去羅湖咪一個鐘多d，但車費平好多

廣州南站
屌你知唔知去返白雲/天河區幾撚麻鳩煩

平 貴喎

都有助舒緩到大時大節個段高速公路塞車既

去廣州東260都可以諗
廣州南就食屎啦

樓上條五毛劣質到狅打蹈草人

我旺角19:15上車，到深圳灣先19:50。過埋關開車到廣州市區先21:40
同埋西鐵站去深圳灣洗撚半粒鐘呀？ 天慈，銀座個邊就要

港島中環一塊地都一百幾億，自己上RVD個網睇估值就知。唔識嘢的係你。

單程都40幾蚊啦，時間又成個鐘，仲要轉嚟轉去車

平又話平回唔到本

貴又話貴無人搭哂錢 蝕錢

起高鐵唔係損失嚟，始終香港市區都必須有一種直接返內地的交通工具。

唔可以下下都話要去羅湖關口過。

太貴, 不了

講到塊地你有份咁 比盡你咪又34百尺果d濕鳩單位，住半山咩你

將來平湖支線去到廣州東，可能都唔止260，真係搵鬼搭
至於住廣州舊城區朋友就講明唔會依家坐，完全浪費時間坐地鐵去番禺

羅湖過關搭和諧號直接到市中心
高鐵到廣州南

唔使諗 唯一唔使蝕入肉方法 以後大陸嚟香港d團， 全部屈佢哋搭高鐵， 如果唔係維修費都俾唔起， 又係香港人埋單

260搵鬼坐咩 巴士來回先170
仲要就腳過仆街高鐵

錦繡花園果堆咩人黎

廣州南根本都唔係廣州
仲要搭起碼半個鐘先到市中心喎
除非你要去廣州南啦

260蚊…按鐵路局計算，香港先收得十幾蚊

又支那01

喂你隻支那狗五毛就算全家橫禍死哂應該死剩你一個， 記得每個月至少搭一次高鐵加張user id影相做證明你對腳點投票

但港島九龍點都要有一個地方直接上內地，廣州其實係一個起點。

將來必然陸續會有更多城市，譬如可能係北京上海等地方。優勢越來越明顯。

記得唔好搭啊你條港獨狗，最好快D離開我哋中國香港啦

要幾撚on9先會元朗搭西鐵去紅磡再轉高鐵呀

優美開始條死五毛咁撚on9既

藍絲都唔撚搭啦你條死5毛

為左坐高鐵，你可以去到幾盡？

FYI
搭西鐵轉高鐵應該係柯士甸

好奇問句：你係咪住香港

果班藍絲廢老邊有錢搭高鐵，藍絲後生去日本好過， 藍絲後生心諗廉航去日本都係幾舊水。

不過唔洗同支那狗五毛嘈， 幾年後大家有眼見

一早就唔撚應該用西九塊地起條廢鐵啦 ,起返去新界啲關口位啲地又無咁值錢造價又平啲又唔撚洗割地。起正市中心都唔知做乜柒

去到廣州南仲要搭成個鐘車出市區

邊度平啊？又慢又貴啊，搭東鐵上羅湖轉和諧號直入廣州市區都係百零蚊，宜家佢到左廣州南再入市區要再俾多一粒鐘。

解放軍

真係開通果陣就知有無人搭 不過我呢個住油麻地就唔會揀膠鐵囉

人地賣港政腐 同你講去廣州郊區 要 4 個鐘

講撚都嘥氣喇 當年班友爭住奶袋底， 如果唔係中環隔咗個海， 佢哋中環都照批㗎喇。

廣州南坐高鐵去上海虹橋，二等座要人仔793蚊
坐7個半鐘，你坐撚埋我個份啦

1) 宣示主權
2) 西九會係中環尖沙咀之後既新興商業區，大陸就係話你知你發展乜野地方都要食埋你既

戲曲中心遲下都變京劇中心架啦

你住港島九龍點會唔搭

廣州地鐵
廣州南➡️體育西 (天河) 37分鐘
廣州南➡️廣州東 49分鐘

未計安檢入閘

元朗坐西鐵去柯士典20分鐘，你係元朗去羅湖過關買和諧號要幾耐啊？

佢就係想住所以而家咪咁撚賣力囉

去新界就冇意思，同D關口架床重疊

方便解放軍去市區
個新空管好似又係軍用
三跑其實俾戰機升降

竟然仲有人當高鐵係交通工具

我係話係柯士甸直接坐去北京上海啊

仲要計羅湖去香港一轉

你都on9，解放軍從廣州直接空降部隊半個鐘都唔需要。

五毛:優美開始

收皮啦五毛

坐巴士去紅磡上直通車都仲快，因為去到天河。

收皮啦港獨狗

其實點解唔將高鐵駁去紅磡？

講平應該點計都平唔過狗鐵，快既話等名位巴打討論

7.5小時加48分鐘都8個鐘啦
我不如去搭飛機
起碼有飛機餐食

打仗除左講機動性， 重要講隱秘性。

盲兜都俾少少常識用個好d 廢論點先啦

唔講以為柯士甸落車隔離月台就係上高鐵

元朗又唔知點解去都要人去羅湖

福田 深圳灣 皇崗都有車去 偏偏要講離元朗最遠既羅湖

盲撐盲到

啲鐵膠提過東莞起緊條分叉綫駁通在來綫同高鐵
直通車可以去西九，反之亦然

條優美開始5毛黎仲仆街過啲藍絲咪撚理佢啦

乜撚野 屯門元朗 去紅磡 坐高鐵,
乜撚野 九龍高鐵直到 北京上海.

同個垃圾 仆街賣港政腐淫賤聯 一尻樣 乜都唔撚識 係度 尻UP 呃阿婆細路
剩係識偷呃拐騙,

BTW 呢隻 垃圾五毛 幾時死全家

數據既野，到時自然會造假
正如大陸有咩天災人禍都唔會死多過35人
更何況呃到班藍絲就得，因為佢地自然會黎屌柒你

比晒成份表你慢慢睇啦

廣州南站(不停中途站)先做到48分鐘

幫你計埋啦，廣州南坐高鐵去上海虹橋，停最少站個班(每日只得一班)，會停長沙南，南昌西，杭州東，都要7粒鐘啦，計埋香港到廣州南個48分鐘

元朗去福田，福田口岸地鐵去福田高鐵
都係一個鐘多少少，
高鐵一個鐘（預埋安檢上車時間）
都係兩個鐘去到廣州南
小巴 ：$7.9
大陸地鐵：$2.4（¥2）
高鐵：$100（¥82）
加埋都係110hkd 但時間上唔會差好多，
住元朗既我就不會坐咁貴既19高鐵
利申：成日北上旅行

有一樣係例外，宜家深圳北每晚都會有幾班動卧開去北京上海
夜晚上車，一覺訓醒就可以落車開始活動
不過其實都唔係乜嘢新鮮事，日本JR寢台特急都開左幾十年
同埋我唔睇好淨係識做通勤既龜鐵，會有咁既視野

自己計下慳到幾多time cost

港九直通車咩黎？

1. 政府宣布高鐵票價，西九去福田收80蚊。先莫論你覺得佢抵唔抵，呢個定價明顯同政府之前的講法矛盾，而且嚴重影響高鐵的經濟回報，甚至能否自付盈虧都成問題。

2. 我咁問，係因為高鐵的經濟回報有幾多，營運會唔會長期虧損，都係基於客量預測。份客量預測本身有好多參數，例如人口、經濟增長等等。而一個關鍵的參數，當然係收費。按政府在2016年向立法會提交的更新客量預測，列明「高鐵的車費與現時前往深圳邊界的列車(即東鐵線到落馬洲)及直通車服務的車費相若」，之後所有推算都是由這一點開始的。

3. 現在由柯士甸站去落馬洲站要幾錢？單程票價 45 蚊，八達通就 42.7 。相對於高鐵收 80 蚊，差一倍。再講一次，我唔係要討論佢抵唔抵，而係當日個客量預測話過個票價會一樣的。好明顯，大家都會問，份客量預測要唔要重新做過呢？如果客量預測已經錯？咁財務預測呢？經濟回報預測呢？係咪全部可以入垃圾桶？

4. 再提一次大家，政府講過高鐵有 62% 的旅客係來往深圳的。本來你話收得平，我仲可以假設有些現在去上水買奶粉的會改去佐敦買，幫你谷一谷個客源。事實上，2015年個客量預測已經講過高鐵的商務客會減少，要靠內地「觀光客」來填補。現在貴咁多，班「觀光客」恐怕都係會繼續去上水同元朗「觀光」了。

5. 淨係深圳條數已經錯成咁，都未同你講其他站，你話高鐵點算呢？香港政府，你答我啦！

作者 facebook

( Show Blocked User - 優美開始 )

住九龍西 港島西咪坐咯

但睇唔到其他區有乜競爭力

開去深圳北好d, 多車d

吸佢老母

Block得太遲啦

去廣州同就羅湖再轉和諧啦快好多

上大陸做乜撚

有好有唔好啦， 宜家去福田搭高鐵某程度都差唔多價錢，喺會平少少，但如果唔洗轉嚟轉去其實會有市場。 喺香港呢段太貴姐。 我有日發夢見到要咗申請撥款。。。

九東都冇興趣用

住市區都唔見得會用，除非佢摺左直通車

無月票你打橫訓係櫈都得

天河 vs 番禺

一地兩檢

近呢十幾年日本JR都係咁cut寢台/夜行列車
成本太高係主要原因 (列車載客量少、通宵人工成本高、阻礙晚間維修、仲有抽車淨係夜晚至做到生意)

條撚樣一開始話元朗人點點點
好啦有人話元朗人撚使搭你膠鐵
佢就話而家講港島人
然後再搬龍門去講北京呀

我覺得50-60先叫合理

去做野去廣州南做乜9呀
260蚊當錢俾佢
到廣州南轉地鐵又成粒鐘去市區
重點係未必有得坐同d撈頭迫
結果係同直通車差唔多時間

對唔住，小弟通常無睇價錢， 我香港區搭皇巴再轉的士，或搭去落馬洲再轉的士 ... 我知可以撘深圳地鐵，我懶囉 .... 同埋真心唔識+唔想撘深圳地鐵。

我呢d 無得揀， 成日要返大陸。 通常要4點起身，6 點靚要過關趕7 點福田高鐵， 所以如果有得喺香港搭喺好事。 所以$80 我覺得ok 啦， 當然我唔可以代表所有人講。

啱啱睇完報紙， 如果香港到廣州南要260, 我覺得某程度佢真係好過搶。 一個唔該班班車去到深圳北就無位，到時候要深圳北落車轉去廣州南（當然賴死唔走無人係趕得走你）就我真喺恭喜你。

大陸高鐵玩法係 ... 基本上無乜直達車， 就算有你呢一世都買唔撚到飛。全撚部都要轉黎轉去，最常去嘅轉車站就喺廣州南

去廣州東就羅湖轉和諧號， 千祈唔好高鐵

50,60 當然好啦，現實喺佢唔會定到票價咁着數。

仲諗回本？
個個月維修費你估少野呀？

所以咪話一定回唔到本，
我講嘅只係計車費，冇計維修費、通賬/縮、加新設備或系統更新等外在因素。

老實講
班建制自己係到自我催眠都無用
我諗佢地都心照，依條高鐵香港段蝕得少已經偷笑

公司比
成日叫人訂商務位（話1，2等都無位）我呢d 打工嘅有鬼錢咩， 不過講真1等同2 等差十靚廿蚊你都會揀1等座
講真有高鐵的話起馬唔洗再塞車塞到9彩。 喺香港呢段起得太太太貴，我覺得應該喺有排都唔洗回本

留名睇廢綫

報效祖國你地講乜錢

咪撚玩啦
去到廣州南要坐成粒鐘車返入市中心你又唔撚講?
我直接喺屯門元朗住直通巴上去仲撚快啦on99

鳩鐵站喺閪九唔係喺紅磡
做五毛做到你咁睇撚住無糧出

我都認同基建嘢/大眾運輸會蝕錢，學你話齋宜家真喺分分鐘收支都平衡唔到。
其實港府最衰喺誇大條高鐵嘅經濟效益同埋講到非起不可咁。
聽完你咁講我覺得即喺好似買菜搭棵蔥， 不過菜同蔥都喺香港比

維修先甘呀
馬屎坑有排同政府計

有無試過塞幾個鐘肯條橋到

你要攞啲大塞車日子嚟比實贏
就算我唔撚坐直通巴
喺屯門元朗去羅湖過關再坐河蟹號唔撚好?

大陸塞車喺唔洗擇日， 我試過塞1個鐘原來喺有人喺公路邊剪緊草。 半夜又試過塞，大陸真喺痴撚線㗎。

重點係, 我要去廣州有其他更好嘅選擇
要去上海北京坐飛機平過快過舒服過坐鳩鐵

講真， 話去上海去北京話座高鐵就真喺on99, 我記得睇過份嘢話喺3 個鐘內嘅距離黎講高鐵同飛機比的話，高鐵有優勢，其它都喺搭飛機算。

去廣州東真喺有好多選擇，搭高鐵香港去廣州東的話真喺會有d on9. 再講唔好話座高鐵收到電話， 過一過隧道收唔到， 行到上280km/h 又收唔到，whatsapp wechst 都收唔到～
去長沙，重慶，成都搭高鐵就唔錯， 去廈門我都喺搭飛機算啦，搏佢唔delay 或delay 1 個鐘當執身彩

sorry, 成都都喺撘飛機啦，自膠一打

老老實實,除非他cut 左直通車同東鐵以後唔過境,唔係條廢鐵真係等破產。先唔好講建造成本永世都唔會收得返,單係營運成本都夠他蝕。

之前深圳去桂林好似三舊（一等座）

平日旺角7:15晚上上車，大約10:30就係廣州落車 唔入市區，十點唔夠九點幾就落到車
180蚊來回

真係當正比平民用咁
人地整條鳩鐵出黎係送解放軍落黎玩血腥鎮壓渣

去廣州南落車仲要用多半個鐘入"廣州"
仲要收我260 一程 不了

灣仔去廣州搭巴士3個半鐘都到
高鐵真係好撚吸引囉

直通車210去到廣州市中心，係要兩個鐘先到，但一程過舒舒服服。

高鐵260去番禺，仲要撘多一個鐘地鐵先到返廣州市中心，大陸地鐵仲要有一陣味，轉車可以行到你傻。仲要不停站先48分鐘。

局長好意思話雖然價錢較貴，但高鐵舒適度較高可以吸人由直通車轉撘高鐵？啊局長訓撚醒未

仲要180來回
高鐵來回一次差唔多可以三次巴士來回

貴到嘔，又無快過

最仆街就唔肯cut直通車， cut左都話對東鐵線有少少幫助， 一日加多幾班

以後全部人番大陸只準搭高鐵 保證客似雲來

貴平都唔搭

正解

當年中共極力反對玫瑰園計劃，而家邊個敢再講

根本就無想過要坐！

除非大時大節個幾條高速都爆晒

如果唔係搵鬼坐

坐火車去羅湖又平又係市中心
坐膠鐵去深圳北又貴又係山卡啦
坐去廣州先叫有d價值但咁撚貴揾鬼坐

英國佬係睇到未來需求而起，港共政府係以為起左就會創造需求

我都唔明英國佬走左後連數都唔識計

翻去廣州要咁多鐵路托咩，東鐵已經逼到仆街，直頭cut左羅湖站同落馬洲，張兩個站搞成深圳灣咁。焗D人坐巴士

等D水貨客脫離條東鐵線，要坐鐵就坐高鐵。

依家搭地鐵都要過x光機
繁忙時間嗰陣

呢個好，東鐵線即時輕鬆

但狗鐵實唔肯

中旅社包車？

留意返 港鐵只做西九龍-廣州南
動臥香港會唔會引入就唔知 不過咁貴... 不了

叫港鐵加價咪得囉 (好似係)

要喇， 一帶一露香港高鐵之旅， 附設淫亂車卡， 莞式按摩， 咁仲有睇頭

唔起野啲支那垃圾鋼搵撚人要咩

5毛又要出來護主

痴漢車卡

香港去桂林好似五六舊(我估)

廣州南站位處廣州市番禺區

大白象係因為駁唔埋紅磡，初期剩係南昌做乜鳩

所以根本唔應該起

只知試過深圳羅湖坐火車到廣州天河最快五十分鐘已到，大半個新界既人點會on9到走去西九坐膠鐵

廣深鐵路先唔肯

接駁本來就一定會做嫁啦

同埋而家大部分人落車都係選擇美孚及南昌，轉車去港島，根本有冇延長都會咁多人乘坐。

因為政府的發展政策就係新界西住人。

點解唔敢講？而家中央就重視機場，所以鼓勵香港建設第三跑道！

亦充分證明第三跑係好正確對香港的長遠發展

我搞錯姐，實際上西鐵柯士甸同紅磡的車程，都不過五分鐘差距

廣州南唔會唔發展，正如深圳灣福田都一樣，而家變哂市中心

我覺得唔關計數事，大陸用「我係要洗哂你d錢起廢物，你吹得我漲咩，呢度我話事」黎顯示管治威信囉

work唔work自已諗

起三跑又唔開放空權
重視黎做咩呀

福田本身就係市中心

睇你鳩up
再望一望username
都知咩料

南沙都屬於廣州市架
發展咗咁多年仲係山卡啦 有眼你睇

正解，大陸鐵路bottleneck係x光機

廣州南站商務區都講咗好多年
依家除咗起咗幾個住宅區, 其他都仲係一片空地

而家係咁將來一樣係咁？你十幾年前都諗唔到今日新界西會住咁多人啦，而家先來起西鐵啊？

珠三角連成一片係大勢所趨，五年內深圳東莞廣州的地鐵已經會連成一片。

呢D交通規劃唔可能到真係用先起。

你點收錢做野架，我代紹善波講你今個月無糧出

去爛地觀光

發展可以好快，但配套跟唔到就好麻煩

即係你覺得永遠唔會發展？究竟邊個9up

唔係咁單純
條廢鐵為港人服務下話

支出>>>>>>>>>發展=車毀人忙

本來就唔係單純為香港，交通工具係用來互通有無。內地的同胞可以直接乘搭高鐵直接去九龍市中心旅遊消費，做生意等等。

我哋香港的人，尤其住係港島九龍地區的高收入，高教育水平的高端人口，亦可以通過高鐵方便前往內地工作，旅遊，做生意等等。

你sell去長隆玩都合理啲啦

高收入嘅唔係應該搭飛機咩
Business Class / First Class 仲舒服

知唔知咩叫通脹啊，今日的支出你放係十年後就唔會覺得係咩錢啦。

之前起西鐵洗過百億就話天價，而家一百億算條毛。成條西鐵上蓋附近發展，價值都遠超百億，道理就係咁。

一味著眼咩過千億，數字嚟嫁渣。

對香港無柒用

二十年前你今天見到的好多繁華地方，可能都係爛地嚟嫁。政府做嘢講未來同長線，你點會明

話時話 廣深港高鐵會唔會年年加價㗎

你去機場唔洗時間？去到機場直接上飛機？

將來人口只會越來越多，超級多！越多交通工具選擇一定係好事！

D港獨狗只識盲反，毫無遠見

十年前爛地，今日都未發市
陰公

只要一定會發展就冇問題，發展係必然，一定唔會返轉頭。

你去高鐵站都要時間㗎
「港島人」坐機場快線去機場都係半粒鐘

偏遠地區，發極有限啦

廣深港高鐵香港段票價有定案，由西九站到福田票價80港元，到廣州南站則要260港元。旅遊界立法會議員姚思榮及運輸研究學會資深會員熊永達均認為，定價可以接受。

有聽眾致電本台，認為票價太貴、不划算，認為千億基建，但只針對商務客，普羅市民由原來很期望變成非常失望。有聽眾表示，寧願繼續坐船或直通巴士到廣東，開通高鐵看似多了選擇，但根本無選擇。

姚思榮出席本台節目時表示，政府應考慮市民感受，再諮詢業界及市民，又建議營運初期推出7折試營運價。熊永達則表示，高鐵在時間上始終有優勢，認為票價合理，對象並非尋求低價錢，而是希望舒適及省時。

省時

咁你去柯士甸快定機場快？上高鐵快定上飛機快？

同埋最重要係大家又多個選擇。

有錢人去廣州南旅遊
乜鳩都冇睇蚊定睇草

今日係偏遠，未來就唔係。

以前深圳咁，福田南山個個當天水圍。而家大家只後悔當年點解我冇全副身家去嗰邊買地買樓插旗。

喂~坐飛機去北京要唔要9粒鐘呢？

咁假假地都有個長隆嘅

其他地方係發展到邊度就起到邊度
規劃都係長遠，但唔會未有發展就起晒所有基建先
但支那就係連鄉下地方都會起地鐵過去
到二十年後等到發展喇（如果有呢一日），以支那嘅保養水平，條地鐵早已變得又殘又舊

福田係正成個深圳正中間呀大佬...

飛機有冇高鐵咁多班次啊？

學你咁講，呢個世界唔需要高鐵火車啦，全部都用飛機運輸人咪得囉。

根本高鐵同飛機係兩個性質的交通工具。

五毛鳩知咩 以為羅湖個邊先係中心

發展一定唔會再等二十年囉

以前係冇人當一回事，個個都係集中羅湖一帶。所謂的中心係深圳市政府搬左入去先體現到。

而家深圳連龍崗區呢D地方都爭崩頭！

發展係可以好快，但交通配套同基礎建設，到時再做就一定跟唔上。

廣州南一日有5班去北京西既高鐵，而當中只有3班以廣州南為發車站
咁飛機有幾多班呀碌柒？
從中国廣州市 (CAN) 飛往中国北京市 (所有機場)
每日超過 31 個航班，飛行時間為 3h 5m
高鐵個優勢係點你又知唔知呀？

因為好多好多好多年前深圳鎮就喺羅湖
依家羅湖已經又殘又舊啦

你攞而家嚟講，高鐵班次一成不變？呢D咩反對理由嚟，真係咩都唔洗做啦，好彩你唔係政府

發展就係必然，基礎建設必須走在最前

支爆都可以好快

快出post啦，等你係財經台講

好多好多年前講緊79年
羅湖以前就話要整靚比香港人睇，依家關人撚事咯

冇咁耐，福田區飛速發展，實際上係呢十年內，深圳市政府搬入去都係幾年前。

南山區就最屈，胡錦濤主席年代開通的深圳灣口岸。我當年去一出關，真係全部爛地，又冇人用。

而家，班港獨狗梗係唔知啦，總之係佢哋眼中任何同內地聯合的發展就唔得咁

唔拎依家實際數據出黎，唔通學政府鳩吹玩數字遊戲呀？
問返你啦…高鐵個真正優勢其實係乜呀？

5毛都唔同你講回本啦
如果要講經濟效益 一定唔會起呢條低鐵

搞得起唔一定做商業，正如你唔會話元朗屯門搞唔起。

嗰度好多人都需要出港島返工。亦表明屯門元朗呢D地方已經發展起左。

北京D人要搬到去六環住，入二環返工。正正就係表明已經發展到出六環咁遠。

廣州都一樣，人口不斷增加增加增加，D人就必然越住越遠，騰空中心土地俾商業，呢D就係發展。

西鐵當年政府的估計，都係數字遊戲，而家就變哂實際數據。

而家未啟用，將來係點冇人會知。但你呢種心態，就即係咩都唔好做就絕對錯。

實際D講，嗰一千億其實係屬於政府屬於權貴們，並不屬於你我等蟻民。

內地同香港政府投資咁多自己的錢。唔通攞嚟玩？

單純靠車票回本，根本冇任何鐵路會做到。我從來都冇話要靠賣車票回本。

外圍始終係外圍，就算有人入去住都唔會發展到太好，上海外圍區域有板你睇，點起都只會係住宅區

啲廠都搬晒去東南亞、南亞
人口仲點增加增加增加

住宅區唔代表發展得唔好，正如香港D外圍，咪靠房地產搞旺佢，發展起佢

仲講廠，第三產業先養得多人口

香港冇哂工業添，人口一樣不斷增加，一千萬人好快有。

好奇問句，搭個D大陸巴士去福田廣州，印象中都唔使咁貴WO

惠州啲住宅都發展得好好架

香港本身嘅人口增長已經比工業時期慢咗好多
而家嘅都係每日150低質移民
香港工業沒落但人冇得走
支那城市冇工業又轉型唔到服務業，仲邊有咁多人入城呢？

因為嗰邊缺乏高速的交通工具，但今年惠州會開始起地鐵，同深圳連接。

將來深圳的市紳化越來越犀利，大部分的人都不能負擔深圳的居住價格。就必須搬去深圳周邊的地區，例如惠州居住，往深圳通勤。到時惠州的發展就一定好。

Show Blocked User - 優美開始
Show Blocked User - 優美開始

轉型唔到服務業？各省的第三產業比重都不斷增加wor！

人口增長再慢，人口都係不斷增加。香港的發展先可以延伸去新界咩屯門元朗天水圍，呢D以前根本冇人問津的地方。

港獨狗繼續坐井觀天啦

起香港站選址時又唔用咁嘅邏輯？

屌 expresses 啲特價機票都係260

石屎森林就叫發展
一座座鬼城喺度養緊蚊
買一送一都無人問津

新界地區同各關口好接近，冇必要起一個內地進出口岸。

所以必然選址九龍。

咁點解住元朗要去西九搭高鐵呀

咁靠咩？柒頭你自己去搭啦
睇你個款一係就死五毛一係就戇鳩鐵膠

你知唔知全國新城夠住34億人
點搵人填？

我冇話你一定要咁做，但係多一個選擇，元朗搭西鐵去柯士甸都係20分鐘內。

如果坐巴士返大陸，我就一定唔會坐，因為好辛苦。

你都戇鳩 如果我住屯門點解唔坐車去深圳灣

有咩所謂？北上廣呢D地方日日爭崩頭就得。

香港鐵路靠咩盈利？

廣州南D樓都唔平嫁老細

係深圳灣坐埋的士等不用吧。

你支那啲巴士同公路廢啫
外國啲長途巴士班次密價錢平又舒服

樓市泡沫呀五毛

鄭若華住喺屯門
佢做左律政司
五毛你點睇？

住新界既人一定唔撚會搭

優美開始條撚樣死撐完未

按實際情況去做，講外國冇意義

巴士先正 冇細路走嚟走去嘈生曬

五毛竟然夠膽拿機場來講。

起三跑真正原因唔係唔夠用，而係條跑道陸沉緊；

當年Norman Foster畫曬成個中場設計有X型客運大樓，加成套配套，中方話太貴就拖到今日都唔起，變左一字型得十幾個泊位；

當年香港空域同航空管制區大好多，你匪共一句唔聲縮細左，咁三跑撞其他管制區同航道點飛？你以為自己係Heathrow咁大個管制區同可以起飛的空域呀？

根本應該就要南面起新機場。

至於高鐵，係呀日本都係起到遠去發展新區，廣州東三十年前都係爛地添 － 咁廣佛同城今日進展成點？唔好意思，廣州朋友都係話拜山先會去。

緊係要貴啦，如果唔係到時個個西九龍一落車就周圍都係水貨大媽你話幾肉酸
回歸咗咁多年，政府出爾反爾是常識吧？

鳩鐵咪又係買晒西方列強啲列車返嚟自煮燃發

佢越講越狗屁不通，會唔會冇糧出

搵呢條𠹌樣黎讚美祖國偉大建設，似係要我地反思高鐵西九站係幾咁無謂

高鐵站喺紅磡都講得出
直頭要扣糧啦

260蚊咁貴

都唔知你講咩，我哋要有車搭而已

你哋港獨狗盲反我就見到

人哋過年無雙糧 同獎金㗎， 唔勤力d年三十屎都無得食呀

鳩鐵冇引進外國技術你邊有車搭

地產呀柒頭
你睇下啲港鐵站起幾多店
港鐵又起幾多樓盤
西九根本就圍唔到皮 你自己去搭啦 靠你啦

引入咪引入，有咩問題

搭直通巴10點半荃灣上車，2點前已經到廣州賓館，一程都只係$100

巴士唔肯學人，就話講外國冇意義
高鐵抄外國不特止，仲要扮自主研發

其實好多時係市區兜路同關口轉車等得耐
廣深行高速2粒鐘都唔洗

我係運輸局就禁絕直通車
阻住國家高鐵搵食，罪該萬死

因為你講的只係廢話，外國用巴士，所以我哋就要用巴士？用咩我哋自己決定嫁嘛。唔係你哋港獨狗，唔係外國幫我做決定。

各種交通工具都有各自的定位同意義，根本冇呢個必要話禁止。政府的目標都係提供便利的交通服務俾人民。

係港獨狗可能唔會去搭姐，冇所謂ge。

3個半鐘頭
坐高鐵又要幾耐呢？我盡量計得少啲架喇：
荃灣坐車去西九 30分鐘
出閘行去高鐵站 10分鐘
出入境、安檢、等車 30分鐘
高鐵車程 48分鐘
廣州南落車、出閘、行去地鐵站、等車 10分鐘
廣州南站去海珠廣場站 30分鐘
出站去廣州賓館 5分鐘
總計163分鐘
只係快巴打坐巴士47分鐘
仲要行上行落

反智，本身都咁多選擇
有得揀都唔坐高鐵

搞手都係想大家開心 但求打個和

自己決定？
支那逼香港起天價鳩鐵，香港人有得say no咩

似乎距離越遠，高鐵越無吸引力，時間唔會俾其他交通工具快

可能啲「商務客」鐘意上上落落啩

上面巴打架巴士係咪經深圳灣口岸，只需落一次車過兩地關？

去廣州嘅皇崗車唔多啦 絕大部分都係深圳灣

逼你老母，中央同香港的關係，並非對等，係中央與地方的關係，唔存在咩逼唔逼。

係得你哋港獨狗反對，盲反對。

屌你老母去廣州南郊區，和諧號係去廣州東市區，你唔撚講?
食撚屎五毛

高鐵安全檢查煩過閪同坐飛機一樣要提早到達，計計埋埋根本唔會快得幾多

屌你老母 睇你講嘢睇撚到火滾

如果當初係理性規劃，例如用過境穿梭巴士連接福田站，或者起條機鐵速度嘅鐵路連接，而唔係夾硬全地底仲要喺西九起個巨型車站谷大條數，又邊會咁多人反對

你哋港獨狗所作所為簡直人神共憤添啦。

我哋中國，中國香港本來就不知幾和諧！你哋日日係度意圖破壞一切。

廣州南唔會永遠都係郊區囉，已經回答哂啦港獨狗

香港段全長26公里 最高時速200km 收80蚊 唔知破唔破到最貴鐵路嘅世界紀錄

我見唔到好多人反對wor，係你哋少數的港獨狗日日反對，咩都反對，就算點搞都會反對嫁啦。呢一點全世界都清楚。

你話搞咩接駁，都話目標就係一程過。唔可以係新界，就係因為新界本身已經好接近好多關口。反而香港核心市區，就冇一個途徑可以俾香港人直接上內地，內地人直接來香港。

地獄鬼國狗都唔去

睇返出名全大陸最貴嘅廣珠城際 (時速250公里)
每公里均價約為0.59人民幣(0.71港幣) 香港高鐵每公里收3蚊幾 係5倍咁滯

市區無途徑返大陸？你當中國客運碼頭死架？
去過未呀？
利申：返大陸仲多過出旺角

On 9

據悉，中國鐵路總公司對新開通高鐵線路有定價標準，300公里時速一等座的標準上限為0.3366元/公里，二等座的標準上限為0.2805元/公里，合資鐵路票價可以在此基礎上上浮10%。

廣鐵公佈的數據顯示，廣深港高鐵廣深段運行距離為104.5公里，現初期運營速度310公里/小時。按照74.5元的票價，廣深高鐵二等座為每公里0.71元，經計算，不僅是定價標準的在合資鐵路票價上浮幅度高達137%，遠超10%的上浮標準。記者發現，最新開通的廈深高鐵，二等票每公里票價約為0.3元，廣深高鐵每公里票價是它的2倍多，而一等票更高達2.6倍。

北京中銀律師事務所董正偉律師接受採訪時表示，高鐵票價實際上還將在很長一段時間內處於暴利。況且，高鐵的暴利定價如同搶劫，根本沒有進行聽證。「國家雖說給出了政策，但是鐵路資產很龐大也很複雜，中國鐵路總局現行的3萬億負債將如何處理，鐵路公益性和經營性的虧損如何分類也仍未理清，中國高鐵定價實際上都是不合法的，並沒有經過聽證，而且是由發改委拍板定價，高鐵定價實際上還將在很長一段時間內處於暴利。」董正偉說。

港澳碼頭都有船返大陸

如果我係商務客，我會包車去碼頭再舒舒服服咁坐頭等黎香港
最肯定過關唔洗逼人，又唔洗上上落落，一到碼頭行過隔離就尖沙咀

十幾年前夠話要開發大西北啦
開咗乜撚野出嚟?
香港夠話一國兩制50年不變啦
而家變成點

一句講哂中國共產黨應承得嘅野就一定做唔到
佢話唔會做嘅野就一定做到

人地美國300億港紙就去到火星
香港一千億都起唔到幾十公里鳩鐵出嚟
仲要呢條鳩鐵行唔到鳩鐵速度
明眼人都知呢啲數字有無價值啦

你返大陸係咪只會去廣州？將來的規劃，高鐵一定有更多不同省份城市。

譬如林鄭話商討高鐵去桂林，可以去好多不同的城市，呢D城市的人又可以直接嚟香港九龍。

而家大西北唔差，GDP比起當年增長好多，唔係你所指的咩都冇開發。

好似內蒙古咁，同隔離蒙古相比，大家都係蒙古族物質生活差天共地。

咁飛機飛得快定係鳩鐵爬得快
同飛機講快
鳩up到你咁睇撚住領導又唔出糧比你

嗰D技術唔係金錢可以量化，你咁比較冇意義。香港起高鐵全部嘢都要進口，人工所有嘢都係受制於人，貴係好正常。

好心你D港獨狗的邏輯唔好咁低能啦，飛機快所以就只有飛機？咁全世界都只需要用飛機啦。

我當你去廣州啦咁
唔撚停站先48分鐘
一日又有幾多班係不停站呀?

香港市區去鳩鐵站=半粒鐘
鳩鐵去到廣州南=最快先48分鐘
廣州南逼車返入廣州=一粒鐘
加埋最快都要2個半鐘

直通車由香港各地點往廣州市中心=3粒半鐘
到底邊個快同方便?

仲有高鐵未來的規劃，係配合國家四縱四橫。唔係單純去廣州，係同全國的高鐵網絡連接一齊，呢點飛機媲美唔到。

高鐵八縱八橫聽過未呀？
我坐高鐵去玩既次數肯定多過你先啦
講到無高鐵D人就好似唔落香港咁
仲有話方便旅客購物？喂~大把野唔比拎上高鐵喎
一過安檢已經要擺低，邊度方便？

廣深上浮本身已經貴到大陸人叫和諧號做喝血號，廣深港個價應該叫放血號

因為香港的高鐵目的唔係只去廣州，係同全國相連。再講坐巴士真係咪搞，我相信稍微有經濟能力的人，尤其住港島九龍的高端市民，都會願意坐高鐵舒服D。

桂林啲人嚟香港做乜？買益力多定維他檸檬茶？
經深圳飛一樣可以去到好多城市，好多高鐵都去唔到添

按2015時間表，直通廣州南一日一班
五毛唔好同我講中鐵第四勘察設計院集團有限公司個時間表係假既。

平心而論 有高鐵總好過冇
就算冇人搭 放起度都幾型

咁你可唔可以直接坐高鐵去到香港九龍？而家有呢個後將來一定得。

有高鐵係更方便嚟香港同香港人，你D諗法唔該多元化D啦。

和諧號一樣好多人搭

仲四縱四橫?

嚟旅行消費，你唔好睇小人哋購買力就真。仲講坐飛機，都話唔可能相提並論

越多選擇，就一定越好。唔好進入呢D思維誤區，咩都二元對立啦港獨狗

你係咪覺得呢D嘢永遠不變啊？根本就係行政措施，要改容咩易。而家港獨狗咩思維嚟。

哇…一日得個幾班車，又要夾啱個時間去坐…一個唔該晚點幾分鐘又要改票。
你諗野唔好諗得咁表面啦 你估所有班次半個鐘一班咩

上面做咩咁多人講住新界市區都唔會坐高鐵？ 高鐵唔係起嚟方便蝗軍落嚟香港嘅咩？邊係香港人用嫁。

仲係綠皮卡年代已經大撚把人坐啦
依家叫就叫動車姐~但車程其實仲耐過幾廿年前D柴油機頭囉

幾多縱橫都冇問題，反正越多縱橫，對建設高鐵後的香港就越好。

將來直接坐高鐵去烏魯木齊都唔係問題

即係你覺得永遠都係得咁多班車

而家港獨狗真係冇腦，港鐵都可以加密班次啦傻仔。但連條路，連個車站都冇起出嚟，你咩都唔洗做。

FF到香港高鐵直達所有城市咁
睇黎你真係好唔熟大陸高鐵既玩法
仲學人做打手

有得揀咩 市區到市區最快係佢
又同隔壁汽車站大巴差唔多價位

搭巴士 5蚊 10分鐘到
搭小巴 8蚊 9分鐘到
搭地鐵 8蚊 8分鐘到

連登仔: 有巴士咪得 又平又差唔多時間 小巴同地鐵執7左佢啦

喂呀哥 我係用你以“林鄭話商討高鐵去桂林”去講喎
你覺得香港直接去桂林一日有幾多班次？

將來去的地方只會越來越多，班次一定可以更密。

假如我住元朗，想去內地咩省份旅遊，坐20分鐘西鐵去柯士甸，坐高鐵直接出發，不知幾悠閒，如果住港島九龍就更加方便。

未來的大趨勢就係全國人民往來，更加緊密，更加便捷。

24小時去唔去到？
上海去西安都要12.5小時

係深圳坐，單純計車程去東莞常平食狗肉，都係半個鐘左右。耐過咩柴油機頭？

所以多人坐係好正常架！
票價合理，位置就腳，班次又密

冇FF，將來一定係聯繫更緊密更便捷。你信唔信，都係呢個方向

班港獨狗D邏輯就咁on9，純粹盲反。實際就係破壞香港與國家的聯繫。

而家冇話唔畀你搭地鐵喎
我唔介意遠少少行10分鐘過你嗰邊個地鐵站
你唔好洗我一千億起個地鐵站到我門口，我唔需要

目前有幾多我唔清楚，但你起左條鐵路車站，先有可能實現。否則就咩都做唔到。

嫌貴=港獨!?
咁窮撚個個都港獨啦?

我好撚肯定答你，係耐過柴油機頭
東風11年代，由深圳坐到廣州東只需65分鐘
依家一程動車組要1小時20分鐘

以前和諧號都一樣唔密，而且好慢，又唔舒服。

而家裝修過，班次加密，速度又快左。

但如果當初學港獨傻狗的邏輯，而家都未起呢條路。

根本班港獨狗純粹為反而反，好似咩都唔做就好，不知所謂。

你一個人唔需要，所以十幾億人都唔需要

遠過廣州我點解唔坐飛機
唔好喺度兜圈啦
根本鳩鐵無論遠近都係慢
近嘅慢過直通巴
遠嘅慢過飛機
學咩人叫高速鐵路呀?

高端市民坐高鐵舒服
原來轉四五次車上上落落走來走去叫舒服
坐巴士一程過叫唔舒服
同埋啲真係高端嘅人使撚逼巴士咩
自己一架中港牌有埋司機車上去
搵條女一路車震一路去廣州都仲得呀

原來進口技術零件起架火車出嚟可以貴得過全球精英nasa起架太空船飛去火星

信你老豆咯 廣深港高鐵
廣州南最多班次去全國各地，緊隨係深圳北
香港？一程過去玩？你夾到時間坐咪得囉
唔係就唔該去深圳北或廣州南轉車啦

十幾億人需要就自己諗掂佢
唔好用香港錢破壞香港法冶

東風11年代，由深圳坐到廣州東只需65分鐘
依家一程動車組要1小時20分鐘你收得皮未？

呢d高鐵無得賺，搞手只求打個和，大家開開心心搭返次。

元朗，何不行廣深沿江

你咪唔好信，根本你講的嘢全部都係行政嘢，要轉變根本冇咩困難，兩地管理人員協商就可以解決到，俾你講到好似不可能咁。

福田口岸直落地鐵咪一樣有得高鐵站落

人哋第一手生產，自主研發，自然可以接近成本價。

你入口，正常要俾中間人食幾浸嫁啦。你冇嘢下話港獨狗，咁都唔明。

轉車平幾舊

on99又想模糊焦點
而家巴士對高鐵係
坐巴士5蚊10鐘有位坐唔使轉車
坐高鐵15蚊坐15分鐘仲要係咁轉車

痴撚線 呢d係國家鐵路總局既講既…
唔信佢唔通信你鳩up呀？

咪你咪柒囉
咁撚大條水魚比人劏
掘果21km貴撚過人去火星
講出嚟仲要好威咁

住元朗坐20分鐘去福田站搭好過，未來仲有北環線。

係你自己一路玩二元對立，遠過就一定要坐飛機，近就一定要巴士。

我一直都話飛機 高鐵 巴士一齊有，百花齊放。你就一味盲反高鐵。

學你邏輯香港都唔需要巴士添

唔好屈我二元對立
我係質問緊係鳩鐵有咩優勢吸引到人坐
又唔方便又慢過人又唔夠人舒服仲要貴過人
一句到尾鳩鐵有咩優勢?

巴士-平同直達, 車程同鳩鐵差唔多
火車-平同直入市中心
飛機-快同有飛雞服侍, 去北京上海仲要平過鳩鐵

根本成條廣深都暴利 (廣深和諧號合法上浮30~50%)

行得200kmh 就收皮啦
十幾年前己經行到200kmh
廣州東～羅湖全程直通 一小時有找
google 廣深 藍箭

條友係咪無用過廣深線？

我十幾年無返都知，細個由綠皮去到藍箭到喝血號，以前藍箭不知幾快，反而轉左D車後慢左，重要明明條線係石龍個邊拉直左用新線，再唔係用100年前廣深舊線喎

依家係160定200？太耐無返真係唔知，係知重係用緊CRH1A呢隻 Bombardier Regina C2008

有坐過就唔會鳩問我柴油機頭半粒鐘去唔去到東莞啦

180

一程B2 過關買飛¥70~80 直上高速

廣深三線變四線之後就慢咗？

唔怪得慢過藍箭

大西北jj 表示廣深和諧號，不了
先要捱貴價羅湖站
二要捱廣深站站停
三則唔係平 ¥80/100

所以話呢，交通係整體規劃，環環相扣
唔係你條鳩鐵開得快咁簡單

原來有條五毛狗死撐支鐵

唔怪得之個話題講咗成日都未完。

開開心心搭返次？
到時被人夾去搭就差唔多，仲要唔係一去不回，就係站著搭，躺著出。

啱啱靜咗啲喎
係咪畀上面照緊肺？

仲有深圳起緊多條高速直去中山, 以後去廣州坐車仲多選擇, 坐高鐵就on99就有。

野鷄車35蚊
深圳市區-廣州市區

信德坐環島大巴一個鐘內到深圳灣，坐過。

唔塞車的話，就算直通車都係兩粒鐘由天河到紅磡。記住廣州南係番禺。

尋日佢先死撐緊1粒鐘無可能到深圳灣
又話天水圍西鐵站要坐半個鐘先到深圳灣
我旺角坐返廣州市區先用左三粒鐘，又扮睇唔到
屌那星做打手都要專業D先得架

廣州地鐵得六卡，比香港仲要沙甸魚。

應該係追撞事件之後已經慢左
我都好撚耐無坐過了

深港動車條線 (依家叫廣深城際列車)，收費全支最貴，但用既動車組係最廢。

十年前，人哋用 CRH2型，個個位都可以180度轉，唔洗坐倒頭車，前後位之間又闊落，爛鬼廣深動車？

真係當你啲廣東人係乞衣，拎部最爛既車收最貴既錢。

廣州站都少左動車，得東同南。

日本玩新幹線咁耐都係打破唔到 4 小時的問題

春運調咗CRH6去廣深城際幫拖 增加大量企位

唔關我事了

無北上好耐了

垃圾動車

不了。

廣州站等緊改造 到時候都會係動車大本營
普鐵轉停棠溪站 (未起好)

多一種選擇的優勢，對港島九龍的市民更加方便。係你一直都覺得，只有飛機巴士可以存在，高鐵就唔得咁！

轉車過關全部都係時間

你柒哂就真，亂咁比較成個弱智仔咁

香港起咩都係咁嫁啦，冇話咩劏唔劏，始終我哋香港咩都入口。

呢度同你駁辯既人，邊個提過高鐵唔可以存在？

突破盲點

你答我，係咪覺得未來一萬年都唔會變？癡線的究竟係邊個。

我一直都講呢D行政嘢，改變好簡單。有關方面可以隨時因應情況，作出調整。

係得你覺得呢D嘢，永遠唔會變，永遠只有咁多班次囉。

計多一倍元朗去福田站40分鐘好未？
不過咁，元朗出柯士甸要幾耐呢？行去高鐵站要幾耐呢？
排隊安檢要幾耐呢？再由九龍坐去福田又幾耐呢？

我知，由番禺嘅廣州南站去廣州市區係唔使時間

轉咩車？將來高鐵一定可以直達更遠的地方。

好似我同學同我講，佢之前返福建家鄉，以前要坐十幾個鐘巴士。而家坐幾個鐘高鐵就到。

將來如果可以係柯士甸直接坐高鐵去福建，我就一定唔會坐車過關去深圳坐高鐵，更加唔會搭巴士。

去遠程先有用. 咁近. 搭火車去好過啦.

巴士同高鐵係兩個性質的交通工具，並非二元對立

咁貴，不了。我情願福田/深圳北搭。

答你老豆咩 廣州南同深圳北係大站
香港係上面兩個既衛星站即係大部份班次都只會去大站
再響大站轉車去其他地方，想一程就到，發春夢你就得

鐵路調度你以為巴士班次咁話改就改？
當中有幾多細節要傾呀盲炳

咁係信德坐去九龍站，然後坐高鐵一定更舒服。尤其去祖國更加遠的地方。

我見唔到
我唔知道
我識啲人

同用呢三個理由嘅人講真係哂氣

從來都只係覺得佢無限放大西九龍站既功能囉，吹到天上有地下無，香港上車一程過到全國各地

你鐵路都唔起，咩都唔洗傾，咩都冇可能。你覺得發夢的嘢，只係你唔信。但國家的發展只會向越來越好的方向去做！係咪衛星站根本都係協商解決到。

當然你哋港獨狗去傾當然冇得傾

例如坐9個鐘車去北京
或者遲下坐24小時去烏魯木齊

一帶一路可以通到去歐洲添

痴鳩線，唔夠駁開始老屈港獨
協商解決你老母咩 西九龍站個定位本身就係咁
依家似乎係你不接受現實喎

咁咪視乎大家的需求去選擇囉

但你哋班港獨狗的思維，就只有選你哋的選擇。

國家同香港政府，為左人民多設一個選擇就唔得咁。

而家起左高鐵唔準你過深圳坐啊？你可以繼續去，人哋又可以係元朗坐20分鐘西鐵，去柯士甸坐高鐵去福建家鄉

衛星站可以協商解決
我知廣州鐵路局都可以拿把刀上去協商的，武漢局不知幾想同廣州局「協商」

行政你老母，係大陸，鐵路局唔係行政，係軍部！
話就話公司化跟國務院，你睇下實際邊個作主呀！

羅湖坐火車可以去到德國tim

條友痴撚左線

不如「協商」開條西九龍直通歐洲 票價收9999起

我地呢班港獨狗直接坐到去英國啦

你老母就選擇
選擇有成本架
為咗呢個慳唔到幾多時間嘅選擇
要八百幾億呀

你去福田，依然要轉地鐵去深圳北。

福田有高鐵去深圳北
做好功課先啦

咁你去廣州市區可以唔需要乘搭香港高鐵

你去其他遠的地方，依然要去深圳北。

我到在福田點解仲要轉地鐵去深圳北高鐵站？而唔直接行去福田高鐵站？

你原來知道架？

係你認為未來就一成不變啊！冇話咩唔夠駁，因為將來係點冇人知道，但官員係掌握行政權力去解決及改變，你唔信都冇辦法。反正高鐵必然會起好，將來點做都只會通知你，唔需要同你商量咩。

但我相信國家只會越來越朝住便民利民的角度，去制定呢D嘢。只有你哋港獨狗會覺得國家只會搞亂自己檔嘢。

哦 係呀？
咁我應該坐咩？

我當然知道，同埋最緊要香港高鐵站必然可以直接去國家其他更遠的地方！你唔信，但唔係反對高鐵建設的理由囉

呢D錢唔係浪費嚟，亦唔屬於你

要轉車就唔係叫直接啦，仲要貴咁撚多

反高鐵係因為貴 擾民
性價比低
收回成本要幾多十年話? 如果營運年年有錢賺?

價錢又唔係平過現有嘅、時間又唔係快咗好多、搭撚到廣洲(南)都仲要再比錢同哂時間出返市區、咁到底為乜要揀所謂高鐵(動車) 呢？除咗愛黨愛黨打飛機外

選擇你認為最好的交通工具，但唔應該否定高鐵，剝奪其他人可以選擇高鐵的機會。

高鐵一定可以同國家的高鐵網絡連接，呢個係必然。正如將來我的同學去福建，佢就可以更便捷，唔洗搭巴士唔洗上深圳過關搞一輪。

你搵武漢同廣州兩個鐵路局傾，睇下接唔接受你D意見啦
再唔係上訴北京要求西九龍站有大量班次直達全國各地啦

原來香港市民係冇權監督公帑嘅運用？

高鐵第三季就通車，到時記得響西九龍坐高鐵一程過到福健啦

因為公共基建是政府必要的投資，收回建築成本不是主要目的，更重要是看基建項目為社會帶來的長遠效益。香港高鐵最大的經濟效益是通過縮短城市之間的距離，帶動整體經濟的增長。

香港已經係整個國家的一份子，所有發展都係從國家層面去做。

你交啲錢係支那唔撚係你架

咁如果只係需要連接
點解一定要起條高鐵連落香港？
唔可以好似新加坡咁 個站喺新馬邊境
或者遲啲起呢條捷運線？

唔係我搵，係愛國愛港的香港政府，自然會為市民去向國家爭取

監督唔係盲反

個站係廣州南唔係廣州已經failed啦

咁叫盲反
有哂數據時間駁你條鐵係廢架

新加坡的經濟發展，只係新加坡自己的事。

香港的經濟發展，未來發展。是整個中國的經濟發展，未來發展的一部分。

Hong Kong is not China that’s it

多個又貴又慢又唔舒服嘅選擇叫優勢
方便九龍港島人?
上面咁多巴打提過香港九龍新界都有直通車3粒鐘去到廣州你又扮睇唔到?
要香港九龍局民轉四五程車上上落落先去到目的地叫方便?

前提高鐵必須要起，有困難有問題大家中國人要團結，齊心一齊去解決。唔係話唔好起，咩都唔做，仲講到國家同香港好似兩個個體咁。

香港政府可以說到武漢同廣州局？
意思即係地方政府（條友話既），原來強大到可以搵國務院出面，同南部戰區班鐵路大佬講數？

香港果然好獨立，獨立到軍區都要買佢怕。

咁點解我唔由信德坐去機場
之後坐飛機去支那更遠嘅地方
鳩鐵快得過飛機?
鳩鐵舒服得過飛機?

係你一直講去廣州，高鐵的目的從來唔係只去廣州。

一定舒服過搭巴士去廣州以外的地方。飛機有飛機的功能，高鐵有高鐵的功能。

算把啦…選擇性失明係咁架啦
跟住又會轉移視線話你港獨狗架啦

港獨狗露出真面目

又二元對立，你鐘意可以咁做。但唔應該只可以人人都咁做。多條高鐵就多個選擇，唔係人人都鐘意搭飛機，飛機更加唔一定舒服過高鐵。

最重要將來高鐵的班次，可以密過飛機。票價問題亦可以有下降的空間。

政府已經將高鐵香港段嘅Economic Internal Rate of Return（經濟內部回報率）由當初嘅6%下調到4%
同政府用緊4%呢個Social Discount Rate（社會貼現率）打個平手咋
即係話高鐵香港段成個project就算計及經濟效益都只係勉強值得做
但唔好忘記政府個估算本身已經係基於極其樂觀嘅預測去計

block左隻5毛算啦
你地回佢咪比佢收多5毛

屌你老母你全家做雞唔使交稅啲錢咪唔撚屬於你

大部份人仲要搭程的士去九龍站

我咩都唔知，我淨係知廣深港高鐵既最大目的地係廣州，你想去其他地方唔該響廣州南或深圳北轉車
另外高鐵既優勢係200-1000公里呢個距離~國家鐵路專家講架
但你要我戇鳩鳩由西九龍坐到廣州南，再轉去西安呀，南京呀，上海呢D地方呢
我就真他睬你都有撚味

我有講上海北京
亦有巴打講烏魯木齊
係你條五毛不停喺度遊花園
事實就係鳩鐵無論遠近都唔夠其他交通公具快/舒適/方便

仲有維修成本呢？扣埋仲有唔負數都偷笑, 地鐵都預左要貼錢, 因為將來派息會減少, 所以先派左特別股息, 將來分分鐘要供股再集資養高鐵

大家傾還傾，唔好quote條友。

香港鳩鐵根本係半桶水
全速開車都做唔到學人講快

仲要貴...

見前面講廣深城際，真係想講愈黎愈垃圾
以前東風11、藍箭﹑新時速x2000真係好快
深圳直達廣州東中途唔停站最快好似55分鐘，過完石龍就大直路keep住行200到廣州
d座位仲要係2+2真軟座好好坐

而家架垃圾crh1A﹐3+2座位又硬又倒頭車
行車又變哂站站停，75分鐘先行哂全程

細個由綠皮開始搭，見住進步再退步真係

明知五毛賴緊皮咪鬼理佢啦
你信佢唔知自己柒到應一應咩

心理分析
廣深港高鐵呢個票價
支那人buy唔buy呢？
雖然佢地有錢
但有錢未必等於疏爽

你講的唔會永遠係咁，香港與內地之間的聯繫只會越來越緊密

我記憶就係過石龍後去廣州好快，唔駛一個鐘，個時去大沙頭買野
第二次去係D車，站站停出曬事，要70分鐘，擺明就係想塞爆客

事實就係多一個選擇，一定好過只有飛機巴士。我同學去福建都唔會搭飛機同搭巴士！

緊係唔buy啦！特別係經常來港個批TIM
一望就知水魚價 260蚊都夠我買2次來回車飛啦

幫你更正返